% Onderzoeksvraag
% Methodology
% Onderzoek / Resultaten
% Conclusie & advies


Main hub:
    hoofdvraag: Wat is de beste manier om een main hub systeem op te zetten?
    Deelvragen:
        -Wat voor opslagmedium moet er worden gebruikt en hoe groot moet dit zijn?
        -Wat voor communicatiesysteem naar de library kan het best worden gebruikt?
        -Wat is de beste manier om het systeem van voeding te voorzien?


\subsection{Introductie}
%Waarom dit onderzoek?
%Hoofdvraag en deelvragen
De main hub verzamelt data van de gekoppelde modules en stuurt deze door naar de library. Ook zorgt de main hub voor interfacing naar de gebruiker in de vorm van audiovisuele signalen, switches en dataopslag. Er kan worden gesteld dat de main hub in feite het hart is van het systeem en om bovengenoemde functionaliteiten goed te kunnen implementeren, is een onderzoek nodig. Om dit goed te kunnen doen moet de volgende vraag worden beantwoord: \emph{Wat is de beste manier om een main hub systeem op te zetten?}
Deze hoofdvraag kan worden onderverdeeld in de volgende deelvragen:
\begin{enumerate}
    \item \emph{Wat voor opslagmedium moet er worden gebruikt en hoe groot moet dit zijn?}
    \item \emph{Wat voor communicatiesysteem naar de library kan het best worden gebruikt?}
    \item \emph{Wat is de beste manier om het systeem van voeding te voorzien?}
\end{enumerate}

\subsection{Methodology}
%hoe ga je onderzoeken (per deelvraag)
\subquestion{1}{Wat voor opslagmedium moet er worden gebruikt en hoe groot moet dit zijn?}{Methodology}
Om deze vraag te kunnen beantwoorden orden verschillende types bestudeerd en de verschillen hiervan vergeleken.

\subquestion{2}{Wat voor communicatiesysteem naar de library kan het best worden gebruikt?}{Methodology}
Om deze vraag te beantwoorden worden verschillende manieren van communicatie met elkaar vergeleken. Omdat het niet wenselijk is om alle beschikbare communicatie systemen te vergelijken worden er drie vergeleken, de meest geschikte wordt gekozen.

\subquestion{3}{Wat is de beste manier om het systeem van voeding te voorzien?}{Methodology}


\subsection{Onderzoeksresultaten}
%Wat zijn de resultaten van het onderzoek(per deelvraag)
De resultaten per deelvraag zijn hieronder weergegeven.

\subquestion{1}{Wat voor opslagmedium moet er worden gebruikt en hoe groot moet dit zijn?}{Onderzoeksresultaten}

Om \reqRef{REQ2.3} af te dekken moet er een extern medium worden toegevoegd. Dit externe medium moet compatibel zijn met zowel de main hub, als de PC van de gebruker. Om hiervoor te zorgen zijn er twee opties die het meest voor de hand liggen. Er kan worden gekozen voor en SD-kaart opslag of een USB flash drive opslag. 

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
        \hline
        \textbf{Element} & \textbf{Voeding} & \textbf{Opslagcapaciteit} & \textbf{Interfacing} \\ \hline \hline
        
         SD-kaart breakout \cite{SD_breakout} & 3.3VDC & Opslagcapaciteit afhankelijk van gebruikte SD kaart. & SPI / SDIO\\ \hline
         
         
         USB flash drive breakout \cite{USB_breakout} & 5VDC & Afhankelijk van gebruikte flash drive & UART, SPI, Parallel FIFO\\ \hline
         
         
    \end{tabular}
    \caption{Opslagmedium vergelijking}
    \label{tab:Specs_opslagmedium}
\end{table}

In bovenstaande tabel zijn de belangrijkste verschillen weergegeven tussen de onderzochte oplossingen. Bij het onderzoek is, naast de gevonden verschillen, opgemerkt dat de USB flash drive oplossing minder wordt gebruikt. Er zijn meer toepassingen/ voorbeelden en uitwerkingen te vinden bij gebruik van SD breakout oplossing. Bij de onderzochte SD kaart breakout is geconstateerd dat de stroom op kan lopen tot 100mA bij het schrijven naar de SD kaart. Ook zijn SD kaarten op de interface pins erg gevoelig. Er moet dus rekening worden gehouden met de lengte van de draden en het gebruik van weerstanden \cite{SD_breakout}.

\subquestion{2}{Wat voor communicatiesysteem naar de library kan het best worden gebruikt?}{Onderzoeksresultaten}

Om deze vraag te beantwoorden zijn drie mogelijkheden onderzocht. De resultaten zijn in onderstaande tabel \ref{tab: resultaat_communicatiesysteem} gegeven. Onder de tabel zijn additionele voor- en nadelen gegeven.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{3cm}|l|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
        \hline
        \textbf{Methode} & \textbf{Type communicatie} & \textbf{Snelheid} 
        & \textbf{Data frame} & \textbf{Uitbreidbaarheid} \\ \hline \hline
        
        UART (Universal asynchronous receiver-transmitter) & Asynchroon & Data rate tot 460kbps \cite{specs_UART_SPI} & 1 Start bit, 5 - 9 data bits, 1 parity bit(mits data 
        bits kleiner zijn dan 9), 1 stop bit & Communicatie enkel tussen twee devices mogelijk.
        \\\hline
        
        SPI (Serial Peripheral Interface) & Synchroon & Maximum data rate is niet gespecificeerd maar is meestal tot 10 of 20 Mbps\cite{specs_UART_SPI} & Eerst wordt een clock geconfigureerd door de master. Hierna wordt op de "select" lijn een 0 geschreven naar het slave device. Op de klokflank verschuiven zowel master als slave een bit naar buiten en geven deze via de transmissielijn door aan de tegenhanger. Op de volgende klokflank wordt bij elke ontvanger de bit bemonsterd van de transmissielijn en ingesteld als de nieuwe minst significante bit van het shiftregister. Beide partijen zijn dan van registerwaardes gewisseld. \cite{SPI} & Communicatie mogelijk tussen meerdere slaves mogelijk, enkel een master mogelijk. \\\hline
        
        USB vendor specific & \qmark & \qmark & \qmark \\ \hline
       
    \end{tabular}
    \caption{Onderzoeksresultaten communicatiesysteem}
    \label{tab: resultaat_communicatiesysteem}
\end{table}

Het voordeel van UART, ten opzichte van de andere oplossingen, is dat de complexiteit van het systeem minder is. Dit is onder andere omdat UART gebruik maakt van een seriële communicatie die asynchroon is. Het gebruik van UART is ook minder complex dan het gebruik van een USB vendor specific oplossing. \todo{afmaken}

\subquestion{3}{Wat is de beste manier om het systeem van voeding te voorzien?}{Onderzoeksresultaten}
De voeding van het systeem is 5VDC. Met deze spanning moet de microcontroller worden gevoed evenals de andere functies van de main hub. Het transformeren van de netspanning, 230VAC, naar de spanning voor dit systeem, 5VDC, kan worden gedaan op onderstaande manieren worden uitgevoerd.

Er kan een transformator in de main hub worden toegevoegd. Met deze manier zal de main hub worden gevoed met 230VAC lijnen, en wordt deze spanning in de main hub omgevormd naar 5VDC. 

Er kan een externe transformator worden toegevoegd. Deze transformator zal in de vorm van een adapter zijn die rechtstreeks in het stopcontact gaat. Het voordeel van deze toepassing is dat er geen 230VAC bij de module binnenkomt.

\subsection{Conclusie \& advies}
%Wat is de conclusie van alle deelvragen? 
%Beantwoord de hoofdvraag
%Geef advies

Uit het voorgaande onderzoek kan het volgende worden geconcludeerd per hoofdvraag.
Het opslagmedium dat het best kan worden gebruikt is via een SD kaart. Omdat er voor een USB flash drive oplossing minder is beschreven in documentatie, wordt de indruk gewekt dat deze optie minder geschikt is als toepassing en ook minder wordt gebruikt in de praktijk. Ook is het schrijven naar een SD kaart een compactere toepassing dan een USB flash drive. Het advies bij deze keuze is echter wel dat er goed moet worden gekeken naar de aansluiting van deze break out en of deze met de later gekozen microcontroller compatibel is. De grootte van het opslagmedium zal niet voor noemenswaardige problemen zorgen. Voldoende grote SD kaarten zijn beschikbaar.
\todo{afmaken}

